# Обнаружение Online/Offline событий

[Online и offline событие](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Online_and_offline_events) может быть реализовано в процессе визуализации с помощью атрибута [`navigator.onLine`](http://html5index.org/Offline%20-%20NavigatorOnLine.html), частью стандартного API в HTML5. Атрибут `navigator.onLine` возвращает `false` если любые сетевые запросы гарантированно потерпят неудачу, то есть определенно offline (отключено от сети). Он возвращает `true` во всех других случаях. Поскольку все другие условия возвращают `true`, следует помнить о получении ложных позитивных значений, поскольку мы не можем предположить, что `true` однозначно означает, что Electron может получить доступ в Интернет. Как в случаях, когда компьютер использует виртуализационное программное обеспечение, имеющее виртуальные ethernet адаптеры, которые всегда «подключены». Следовательно, если вы действительно хотите определить состояние доступа к Интернету Electron, вам придется разработать дополнительные способы проверки.

Пример:

*main.js*

```javascript
const { app, BrowserWindow } = require('electron')

let onlineStatusWindow

app.whenReady().then(() => {
  onlineStatusWindow = new BrowserWindow({ width: 0, height: 0, show: false })
  onlineStatusWindow.loadURL(`file://${__dirname}/online-status.html`)
})
```

*online-status.html*

```html
<!DOCTYPE html>
<html>
<body>
<script>
  const alertOnlineStatus = () => {
    window.alert(navigator.onLine ? 'online' : 'offline')
  }

  window.addEventListener('online',  alertOnlineStatus)
  window.addEventListener('offline',  alertOnlineStatus)

  alertOnlineStatus()
</script>
</body>
</html>
```

There may be instances where you want to respond to these events in the main process as well. The main process however does not have a `navigator` object and thus cannot detect these events directly. Using Electron's inter-process communication utilities, the events can be forwarded to the main process and handled as needed, as shown in the following example.

*main.js*

```javascript
const { app, BrowserWindow, ipcMain } = require('electron')
let onlineStatusWindow

app.whenReady().then(() => {
  onlineStatusWindow = new BrowserWindow({ width: 0, height: 0, show: false, webPreferences: { nodeIntegration: true } })
  onlineStatusWindow.loadURL(`file://${__dirname}/online-status.html`)
})

ipcMain.on('online-status-changed', (event, status) => {
  console.log(status)
})
```

*online-status.html*

```html
<!DOCTYPE html>
<html>
<body>
<script>
  const { ipcRenderer } = require('electron')
  const updateOnlineStatus = () => {
    ipcRenderer.send('online-status-changed', navigator.onLine ? 'online' : 'offline')
  }

  window.addEventListener('online',  updateOnlineStatus)
  window.addEventListener('offline',  updateOnlineStatus)

  updateOnlineStatus()
</script>
</body>
</html>
```